В большом сосуде с водой находится кусок льда с вмороженными в него
маленьким стальным шариком и тонкой лёгкой невесомой нитью. Кусок
погружен в воду полностью и прикреплён с помощью конца нити ко дну
сосуда. В сосуде находится нагреватель постоянной мощности. Вся
система теплоизолирована и в начальный момент времени находится в
тепловом равновесии. На графике (рис.~\ref{fig:\figrefname{2}})
представлена зависимость сила натяжения нити $T$ от времени $t$ с
момента включения нагревателя. Плотность воды
$\rho_{\text{в}}=1000\kgm$, плотность льда $\rho_{\text{л}}=900 \kgm$,
плотность стали $\rho_{\text{с}}=7800\kgm$, удельная теплота плавления
$\lambda = 334 \kdjkg$, $g=10\unit{ Н/кг}$. Найдите:
\begin{enumerate}
\item мощность нагревателя $N$;
\item массу льда $m_{0}$ в начале эксперимента;
\item изменение $\Delta V$ объёма системы (вода + кусок льда с
  шариком) за время от начала эксперимента до момента, когда сила $T$
  натяжения нити обратится в ноль. 
\end{enumerate}
\answer{$N=16{,}7\unit{Вт}$; $m_0=2{,}25\unit{кг}$; $\Delta V =
  210\unit{мл}$. }